讀緊/讀過CS(Computer Science)嘅可唔可以講下感受

想知道係咪就算數底好,都會讀得好辛苦?
有無方法可以事先測試到自己有無依方面嘅天份?

回頭是岸

做佐Body check先，睇下你個肝捱倒幾多通頂

Google 搵出大學有乜syllabus
搵幾科重要既上佢地既online course 就知，coursera, ucb, mit, youtube 都放咗course 上去

software engineering答你
真係好多曲要寫

好多topics都唔關數事

有好多嘢可以讀，例如Database ,AI ,Rich Media ,Programming
亦有好多嘢要讀，例如 Algorithm, Data Structure, Probability, Statistics

冇返咁上下恆心同努力就快啲離開深坑

都總有方法避開啲hardcore嘢嘅，但咁揀嚟就無謂喇

另一類人係，開頭以為自己會有興趣，讀落先發現唔係嗰回事，呢個就唔關天份事，心靈同肉體上都會好辛苦

(屌，唔小心click錯，未打晒)
其實讀CS(或者整體其他engineering科)最好懷有工匠精神，要持續地不停針住啲問題搵更好嘅solution

Hk no it

理論同實戰係兩回事

其實呢行好好玩
冇數底會令你讀書難
但對工作冇乜大影響(除非你係research/AI)

除左eng maths同calculus之外仲有咩數要讀
睇你take咩electives啫

數底你唔太差就 ok
反而學好啲 theory：
algorithm
data structure

真心話，有無裝過linux，compile下人地d program先？

就算你出到黎唔想寫program，做support/admin都要自己troubleshoot 問題。即係最少都打下command，compile下人地d source code。

好多時一唔work個陣就出10幾個error，無耐性/睇住人地份教學都搞唔掂就咪掂cs啦。

好想快D畢業

我未讀cs果時都唔識呢d啦咪玩。建議樓豬自己take個mooc course試試水溫先，例如Harvard 50

就算讀完cs都未試過自己裝linux

學校教theory多 要有興趣要自學 自己寫下side projects 做leetcode 上youtube睇片

CS 其實係教你解決問題
你要用唔同方法去解決問題 (用唔同Algo)
然後又要比較下邊款好D (Complexity)
之後學下D得意野 例如 AI, Data Science, Computer Vision

有心讀應該都grad到
利申 極度討厭Debug 同 C/C++ assignment

搭單問各位巴打
想知要揀cs要幾多gpa先得

比狗讀

文科仔就唔好格硬讀

讀完做it狗

因為成段野裝linux係配角姐，主角係對住d不明所以既錯誤解決問題。

Shit la

對自己有要求既只好祝你唔好死
讀書瞓覺唔好諗其他

中學有冇讀過ict上programming?

講數不如講logic thinking多,基本上coding遇到既問題有80%都可以通過basic knowledge黎解決
最難果關係你自己諗唔諗到一套最有效既logic去solve你既問題

其實中學既數學同programming有d似,就係你點樣用d學左既野去apply落條問題到解決問題 所以會比你感覺數底好讀cs會易d

識google就夠

但係又要考數

你咩u

火雞

上年好似best 24 3.7左右

應該唔夠

大約around咁上下，今年可能再高d
入唔到入cpeg其實都差唔多

有一段距離的

唔駛上堂鳩fing都得

利申 無讀過

想問cu 入cs major gpa要幾多

3.0或以上

isee 聽人講到冇3.3 都入唔到咁

想自殺

想問下各位，要讀得好，iq 要>?

3.17都剩係入到CE

ching 識人入cs 要幾多gpa

>80

未有pass/fail 前都要3.3 啦
有pass/fail 我諗加0.1/0.2

3.3up 啦咁搶手